冬至記得回家食飯

老母成日都話冬大過年，冬至最緊要大家齊齊整整食餐飯。於是，快手快腳搞掂公司d嘢，一枝箭咁飆返屋企。返到屋企樓下間7仔順手執左幾枝野飲，繼續行，見到一個伯伯坐係度張凳度一個人食緊飯盒，突然間覺得有少少哽咽的感覺。係個袋度拎左枝嘢飲俾佢，伯伯可能都冇預料到，望左我一眼，講左句，多謝你啊。

唔係想博d咩，淨係希望收左工嘅你快d平安返到屋企食飯。
或者仲為生活奔波而仍在工作嘅你，可以打個電話俾屋企人噓寒一句。
各位冬至快樂啊。

身在異鄉
就寧舍想家

雖然番左屋企又會想出走
依定都係新年同暑期番香港探下兩老